mkv轉檔mp4影片比例問題

話說小弟download咗套舊戲, 解析度係720x480, mkv檔.
我將佢轉咗做mp4檔, 影片比例同樣都係16:9. 但點解轉左mp4之後睇落去畫面瘦咗咁
轉前:
轉後:
巴打們有咩解決方法

set 720x404 /854x480 再壓一次

明白, 我而加試一試先
咁如果我想將佢轉做1280x720但又遇到同樣情況咁應該點做
唔該晒巴打先

推

其實唔關解像度事
應該原片唔係square pixel嘅問題

Btw,你見唔見你mp4條片左右黑左
最弱智嘅方法就係人手拉返寬,填滿d黑色就啱位

意思即係冇得搞?

點樣拉 有冇話用咩程式

唔得阿巴打, 一樣都係咁

你放段片上黎
我示範下點整

等我一陣，我而加upload緊條720p嘅上雲端
10分鐘後我比條link你

原片 ?

Premiere Pro轉咪冇問題
舊片pixel 好多時係1:1.5ratio

唔係原片嚟，我今晚upload番原片

用開Pr同Ae 我又真係唔知d平民程式用咩喎
你down個Ae試用版算啦

mkv 好好地地，做咩要轉做 mp4？

仲有，mkv 係一種封裝格式，將唔同嘅 video 同字幕打包到一個 file 入面。

我諗住轉做mp4放上youtube

已經UPLOAD左原片

ffmpeg -i input.mkv -vcodec libx264 -vb 1200k -vf subtitles="hand.mkv" -acodec libmp3lame -ab 128k -ar 44100 -ac 2 output.mp4

你以為 pr, ae 好高貴 ?
咪又係平民程式

巴打你整好咗啦？可唔可以upload比我

我覺得你自己要識整重要 d
下次段片 10GB 有人肯整都有排 upload

有冇教學，真心想學嘢

順便請問你個VLC media整完條片之後會唔會有水印

m4v直接改名做mp4

已經有人放左上 Youtube

我諗住我個版本480p清少少

寫左 command 係圖下面

我個定義係唔破解都免費先叫平民程式嘅

佢果個係英文字幕
你果個係中文字幕

咩事

不如你直接upload比我啦 我淨係裝個ffmpeg搞左兩個鐘都未掂

但我已經將個mkv檔擺咗喺ffmpeg file裡面

input.mkv 係我改左個 file name
你果個 file 個名太長我整個簡單同短 D
所以未必係 input.mkv
-vf subtitles= 個到都未必係 input.mkv
睇你個 file name 點改
你要係同一個 directory 先得
你係 C:\Users\user 你個條片唔係呢度咪搵唔到

學一件野一定要時間

你個 google drive 有冇放 upload permission ?

我慢慢研究下先
紅字我唔太明，咩權限
你直接upload條片上自己個google drive再share link比我download唔得咩

應該係你放你既 drive 位置出黎，等人可以 upload 野比你

又錢就高貴 D ?

屌
係要逼人屌鳩你
而家幾撚時有講過高貴d呀 明明得你講
唔平民就一定高貴嫁 中間果d又死撚左去邊吖
同埋講緊果樣野係專唔專業,唔係價錢問題囉

要錢就專業 D ?

好似冇乜反應 ?
你直接開個 folder share 果個 folder 既 edit permission 出黎

太多嘢搞啦，況且我仲要係個電腦白痴嚟，你講嘢太pro我真係睇唔明，點解你唔直接upload上自己個雲端然後比條link我download。方便好多

因為等你都可以識用 google drive
你可以分享到段片，你可以分享資料夾比人 upload 理論上都應該做到
學多樣野係有作用